# Poetry_web_application

# Репозиторий с веб-приложением по созданию стихотворений на Flask
Приложение рассчитано на то, чтобы люди могли делать наброски стихов. Строчки каждого пользователя
будут смешиваться со строчками других пользователей и каждый увидит составленный пользователями стих.

**Инструкция по запуску приложения:**
* Склонировать репозиторий к себе на рабочий стол, нажав на кнопку clone наверху и выбрав `--clone with HTTPS`
  ![img.png](img.png)
* Создать виртуальное окружение 'venv':
  ![img_2.png](img_2.png)
  ![img_3.png](img_3.png)
* Написать в консоли команду, чтобы установить пакеты:
  `pip install -r requirements.txt`
* Написать в консоли команду, чтобы подключиться к postgres:
  `psql -U postgres`
* Далее в консоли написать команду для того, чтобы создать базу данных, которая будет использоваться
  в данном приложении:
  `CREATE DATABASE database2`
* Открыть данный проект в PyCharm 
* В PyCharm открыть Terminal и перейти в папку project командой:
  `cd project`
* Чтобы воспользоваться миграцией базы данных, нужно набрать команду:
  `flask db upgrade -d ../migrations`
* Чтобы запустить приложение, необходимо оставаться в папке project и набрать команду:
  `flask run`  
* Далее нужно перейти по указанной ссылке:
  ![img_1.png](img_1.png)
* Можно пользоваться!
* Также можно посмотреть покрытие кода тестами. Для этого нужно ввести команду:
  `pytest --cov`
**Процент покрытия кода тестами pytests составляет 92%:**
![img_4.png](img_4.png)  
